去西藏自駕遊要注意咩？

如題，去西藏自駕遊要注意咩？比如租咩車，路好唔好行，等等。有冇巴絲有經驗分享下？

景點同景點 6－7hrs
你肯定自已渣車？

嘩，巴打玩命喎，我未去過西藏，但有些朋友係個邊做生意，聽埋聽埋都幾恐怖。
南方人( 去到已經冇分係唔係香港人)! 係個邊如果冇熟人帶路晚上出街都成問題，開車更加。。。。。

包埋我有兩個人有大陸車牌，可輪流揸。

除左黑之外，未聽過有咩特別。

坐拼車較好
有個當地人做埋導遊

有d路好爛，有時會封路，當地司機先知幾點開路。最大問題係溝通，聽你口音唔係當地司機，會收你路費

巴打諗住行咩路線？

我岩岩行完阿里北線 不過係搵藏族司機包車

個人認為去果邊自駕遊會辛苦

1. 萬一上到去有高反 個人集中唔到精神渣車會好危險

2. 個人認為西藏最精彩最多野睇既路段係要行啲冇瀝青既泥路，而呢啲路真係要有經驗既司機先識行

3. 有時去到啲小鎮/小村搵住宿會好麻煩 因為果邊大多數都係藏民 語言不通會唔方便 都唔排除會有比人昆既可能

4. 如果係去到西邊啲既路段 會成日有啲公安檢查站要check全車人身份證 如果人生路不熟唔識處理都會好麻煩

如果你地既路線主要係行公路（國道），同埋唔會去太偏地方既話都還可以考慮自駕

利申：岩岩去完2星期西藏，識渣車